const oposapiens7852 = [
 
    { question: "71. Las Haciendas locales se nutren... (Art. 105)", answers: ["De aquellos otros recursos que prevea la Ley", "Todas son correctas", "De las participaciones reconocidas en los del Estado y en los de las Comunidades Autónomas", "De tributos propios"], correct: 1 },

    { question: "72. Las Corporaciones locales publicarán en su sede electrónica y en el Boletín Oficial de la Provincia o, en su caso, de la Comunidad Autónoma uniprovincial el número de los puestos de trabajo reservados a personal eventual (Art. 104)", answers: ["Semestralmente", "Anualmente", "Trimestralmente", "Cada cuatro años"], correct: 0 },

    { question: "73. En el concurso, los méritos específicos se podrán determinar por cada Corporación local, y su puntuación alcanzará hasta un ... (Art. 99)", answers: ["10%", "20%", "30%", "25%"], correct: 3 },

    { question: "74. Es un órgano competente para la imposición de sanciones disciplinarias a los funcionarios de administración local con habilitación de carácter nacional el siguiente: (Art. 92bis)", answers: ["El Ministro de Presidencia, cuando la sanción que recaiga sea por falta muy grave, tipificada en la normativa básica estatal", "La Comunidad Autónoma, cuando se trate de imponer sanciones de suspensión de funciones y destitución, cuando la sanción que recaiga sea por falta grave, tipificada en la normativa básica estatal", "El órgano local competente, cuando se trate de imponer sanciones por faltas graves", "El órgano local competente, cuando se trate de imponer sanciones por faltas leves"], correct: 3 },

    { question: "75. Las Corporaciones locales aprobarán anualmente la masa salarial del personal laboral del sector público local respetando los límites y las condiciones que se establezcan con carácter básico en... (Art. 103 bis)", answers: ["La correspondiente Ley de Presupuestos Generales del Estado", "La Ley de Presupuestos de la CA correspondiente", "El Presupuesto anual de la Corporación local", "Las directrices económicas emitidas anualmente por la Diputación Provincial"], correct: 0 },

    { question: "76. ¿A quién corresponde, establecer reglamentariamente las reglas básicas y los programas mínimos a que debe ajustarse el procedimiento de selección y formación de los funcionarios locales? (Art. 99)", answers: ["Todas son falsas", "El Pleno Municipal", "El Gobierno Autonómico", "La Administración del Estado"], correct: 3 },

    { question: "77. ¿Quién desarrollará cursos de perfeccionamiento, especialización y promoción para los funcionarios al servicio de las Entidades locales? (Art. 96)", answers: ["Centro Nacional de Estudios para la Función Pública", "El Instituto de Estudios de Administración Local", "Los Centros Autonómicos de Formación para la Administración Local", "El Instituto Nacional de la Administración Pública"], correct: 1 },

    { question: "78. ¿Cuantos puestos de trabajo de personal eventual como máximo podrán incluir en sus plantillas los Ayuntamientos de Municipios con población superior a 10.000 y no superior a 20.000 habitantes? (Art. 104 bis)", answers: ["3", "4", "2", "5"], correct: 2 },

    { question: "79. ¿De quién es competencia la selección de los funcionarios de la administración local con la excepción de los funcionarios con habilitación de carácter nacional? (Art. 100)", answers: ["De cada Corporación local", "De las CCAA", "Del Estado", "De las Diputaciones"], correct: 0 },

    { question: "80. NO es competencia de las Entidades locales respecto de sus tributos propios... (Art. 106)", answers: ["La gestión", "Confiscación", "Recaudación", "Inspección"], correct: 1 },

    { question: "81. La fiscalización externa de las cuentas y de la gestión económica de las Entidades locales corresponde a... (Art. 115)", answers: ["La tesorería", "La intervención", "La Consejería de Hacienda", "El Tribunal de Cuentas"], correct: 3 },

    { question: "82. Indica la respuesta FALSA en relación a la figura del Alcalde: (Art. 124)", answers: ["El alcalde tiene la función de representar al ayuntamiento", "El Alcalde es responsable de su gestión política ante el Pleno", "El Alcalde ostenta la máxima representación del municipio", "El Alcalde tendrá el tratamiento de Honorable"], correct: 3 },

    { question: "83. Según el art. 113 LBRL Contra los actos que pongan fin a las reclamaciones formuladas en relación con los acuerdos de las Corporaciones en materia de presupuestos, imposición, aplicación y efectividad de tributos o aprobación y modificación de Ordenanzas fiscales, los interesados podrán interponer directamente el recurso.", answers: ["De reposición", "De Alzada", "Económico-administrativo", "Contencioso-administrativo"], correct: 3 },

    { question: "84. Las cuentas anuales se someterán a informe de la Comisión Especial de Cuentas de la Entidad local antes del... (Art. 116)", answers: ["1 de agosto", "1 de junio", "1 de julio", "1 de septiembre"], correct: 1 },

    { question: "85. La aprobación definitiva del presupuesto por el Pleno de la Corporación habrá de realizarse antes del... (Art. 112)", answers: ["31 de diciembre del año anterior al del ejercicio en que deba aplicarse", "31 de noviembre del año anterior al del ejercicio en que deba aplicarse", "31 de octubre del año anterior al del ejercicio en que deba aplicarse", "31 de septiembre del año anterior al del ejercicio en que deba aplicarse"], correct: 0 },

    { question: "86. NO se considerará municipio de gran población: (Art. 121)", answers: ["A los municipios capitales de provincia cuya población sea superior a los 175.000 habitantes", "A los municipios cuya población supere los 250.000 habitantes", "A los municipios cuya población supere los 50.000 habitantes, que presenten circunstancias económicas, sociales, históricas o culturales especiales", "A los municipios que sean capitales de provincia, capitales autonómicas o sedes de las instituciones autonómicas"], correct: 2 },

    { question: "87. Corresponderá al secretario general del Pleno, que lo será también de las comisiones, las siguientes funciones: (Indica la respuesta FALSA) (Art. 122)", answers: ["La comunicación, publicación y ejecución de las deliberaciones plenarias", "La redacción y custodia de las actas, así como la supervisión y autorización de las mismas, con el visto bueno del Presidente del Pleno", "La expedición, con el visto bueno del Presidente del Pleno, de las certificaciones de los actos y acuerdos que se adopten", "El asesoramiento legal al Pleno y a las comisiones"], correct: 0 },

    { question: "88. Todas las Entidades Locales calcularán antes del día ...... de cada año el coste efectivo de los servicios que prestan, partiendo de los datos contenidos en la liquidación del presupuesto general y, en su caso, de las cuentas anuales aprobadas de las entidades vinculadas o dependientes, correspondiente al ejercicio inmediato anterior (Art. 116 ter)", answers: ["1 de diciembre", "1 de septiembre", "1 de octubre", "1 de noviembre"], correct: 3 },

    { question: "89. NO es función del Alcalde: (Art. 124)", answers: ["Las facultades de revisión de oficio de sus propios actos", "Establecer directrices generales de la acción de gobierno municipal y asegurar su continuidad", "Dictar bandos, reales decretos e instrucciones", "Convocar y presidir las sesiones del Pleno y las de la Junta de Gobierno Local y decidir los empates con voto de calidad"], correct: 2 },

    { question: "90. Corresponden al Pleno las siguientes atribuciones: (Art. 123)", answers: ["La aprobación y modificación de los reglamentos de naturaleza orgánica", "La votación de la moción de censura al Alcalde y de la cuestión de confianza planteada por éste, que será pública y se realizará mediante llamamiento nominal en todo caso y se regirá en todos sus aspectos por lo dispuesto en la legislación electoral general", "El control y la fiscalización de los órganos de gobierno", "Todas las respuestas son correctas"], correct: 3 },

    { question: "91. NO son órganos directivos del Ayuntamiento de gran población: (Art. 130)", answers: ["Los coordinadores generales de cada área o concejalía", "El Secretario general del Pleno", "El titular de la asesoría jurídica", "Los miembros de la Junta de Gobierno Local"], correct: 3 },

    { question: "92. ¿Cuál de las siguientes infracciones NO será calificada como muy grave? (Art. 140)", answers: ["El impedimento del uso de un espacio público por otra u otras personas con derecho a su utilización", "El impedimento o la grave y relevante obstrucción al normal funcionamiento de un servicio público", "El impedimento del uso de un servicio público por otra u otras personas con derecho a su utilización", "Los actos de deterioro de espacios públicos o de cualquiera de sus instalaciones y elementos, sean muebles o inmuebles, derivados de alteraciones de la seguridad ciudadana"], correct: 3 },

    { question: "93. En el seno de la Conferencia sectorial para asuntos locales, existirá una Conferencia de ciudades de la que formarán parte: (Indica la respuesta FALSA) (Art. 138)", answers: ["Los presidentes de las Diputaciones Provinciales", "Las comunidades autónomas", "La Administración General del Estado", "Los alcaldes de los municipios de gran población"], correct: 0 },

    { question: "94. Salvo previsión legal distinta, las multas por infracciones muy graves de Ordenanzas locales tendrán un límite de... (Art. 141)", answers: ["Hasta 10.000 euros", "Hasta 2.000 euros", "Hasta 3.000 euros", "Hasta 5.000 euros"], correct: 2 },

    { question: "95. NO corresponderán al órgano de gestión tributaria en los ayuntamientos de gran población, al menos, las siguientes competencias: (Art. 135)", answers: ["El análisis y diseño de la política individual de gastos privados en lo relativo al sistema tributario municipal", "La gestión, liquidación, inspección, recaudación y revisión de los actos tributarios municipales", "La recaudación en período ejecutivo de los demás ingresos de derecho público del ayuntamiento", "La tramitación y resolución de los expedientes sancionadores tributarios relativos a los tributos cuya competencia gestora tenga atribuida"], correct: 0 },

    { question: "96. Los Tenientes de Alcalde tendrán el tratamiento de... (Art. 125)", answers: ["Vuecencia", "Ilustrísima", "Excelencia", "Honorable"], correct: 1 },

    { question: "97. La creación de los distritos y su regulación en los ayuntamientos de gran población corresponde a... (Art. 128)", answers: ["El Alcalde", "Pleno de la Corporación", "La Junta de Gobierno Local", "Ninguna es correcta"], correct: 1 },

    { question: "98. Salvo previsión legal distinta, las multas por infracciones leves de Ordenanzas locales tendrán un límite de... (Art. 141)", answers: ["Hasta 1.000 euros", "Hasta 500 euros", "Hasta 300 euros", "Hasta 750 euros"], correct: 3 },

    { question: "99. Las infracciones se clasificarán en graves y leves, de acuerdo con los siguientes criterios: (Indica la respuesta FALSA) (Art. 140)", answers: ["La intensidad de la perturbación causada a la opinión o reputación públicos", "La intensidad de la perturbación ocasionada en el normal funcionamiento de un servicio público", "La intensidad de la perturbación ocasionada en el uso de un servicio o de un espacio público por parte de las personas con derecho a utilizarlos", "La intensidad de la perturbación ocasionada en la tranquilidad o en el pacífico ejercicio de los derechos de otras personas o actividades"], correct: 0 },

    { question: "100. Corresponde a la Junta de Gobierno Local: (Indica la respuesta FALSA) (Art. 127)", answers: ["La aprobación de los proyectos de ordenanzas y de los reglamentos, excluidos los orgánicos y las normas reguladoras del Pleno y sus comisiones", "La aprobación de los proyectos de instrumentos de ordenación urbanística cuya aprobación definitiva o provisional corresponda al Pleno", "La aprobación del proyecto de presupuesto", "Las aprobaciones de los instrumentos de planeamiento de desarrollo del planeamiento general no atribuidas expresamente al Pleno, así como de los instrumentos de gestión urbanística y de los proyectos de urbanización"], correct: 0 },

    { question: "101. El servicio de protección del medio ambiente urbano deberá prestarse, obligatoriamente, por todos los municipios, por sí o asociados, con población superior a: (Art. 26)", answers: ["50.000 habitantes", "Dicha competencia es exclusiva del Estado, no siendo delegable", "5.000 habitantes", "20.000 habitantes"], correct: 0 },

    { question: "102. De acuerdo con el art. 26 de la LRBRL, los municipios, por sí o asociados, deberán prestar, en todo caso:", answers: ["Prestación de servicios sociales", "Mercado", "Acceso a los núcleos de población", "Parque público"], correct: 2 },

    { question: "103. ¿Cuál de las siguientes competencias NO pertenece a los municipios en virtud del artículo 25.2 de la LRBRL?", answers: ["Fomento y coordinación general de la investigación científica y técnica", "Actuaciones en la promoción de la igualdad entre hombres y mujeres así como contra la violencia de género", "Protección civil, prevención y extinción de incendios", "Ferias, abastos, mercados, lonjas y comercio ambulante"], correct: 0 },

    { question: "104. Los municipios con población superior a 5.000 habitantes deberán prestar, en todo caso, el servicio de: (Art. 26)", answers: ["Todas son correctas", "Parque público", "Alcantarillado", "Recogida de residuos"], correct: 0 },

    { question: "105. Según dispone el art. 26 de la LRBRL, el servicio de cementerio deberá prestarse por:", answers: ["Los municipios con población superior a 300 habitantes", "Los municipios con población superior a 500 habitantes", "Todos los municipios, por sí o asociados", "Los municipios que cuenten con encargado de la sección tercera del Registro Civil"], correct: 2 },

    { question: "106. ¿Cuál de los siguientes NO se considera un órgano del municipio? (Art. 20)", answers: ["Todos ellos son órganos del Municipio", "Comisión Especial de Sugerencias y Reclamaciones", "Junta Municipal de Distrito", "Comisión Especial de Cuentas"], correct: 2 },

    { question: "107. Según el art. 25.2 de la LRBRL, el municipio ejercerá, en todo caso, competencias en:", answers: ["Patrimonio histórico-artístico", "Protección de la salubridad pública", "Medio ambiente urbano", "Todas son correctas"], correct: 3 },

    { question: "108. ¿Quién puede establecer los servicios que puede prestar un área metropolitana? (Art. 4)", answers: ["La Comunidad Autónoma respectiva", "El Ministerio de Administraciones Públicas", "La Diputación respectiva", "Los Ayuntamientos respectivos"], correct: 0 },

    { question: "109. La Junta de Gobierno Local existirá: (Art. 20)", answers: ["En todos los municipios", "En los municipios con población superior a 5.000 habitantes", "En los municipios con población inferior a 5.000 habitantes, cuando así lo disponga su reglamento orgánico o así lo acuerde el Pleno de su ayuntamiento", "Son correctas 2ª y 3ª"], correct: 3 },

    { question: "110. No es un órgano de existencia obligatoria en todos los Ayuntamientos: (Art. 20)", answers: ["El Pleno", "El Alcalde", "El Teniente de Alcalde", "La Junta de Gobierno Local"], correct: 3 },

    { question: "111. Cuando la cifra oficial de población de los municipios de gran población se reduzca posteriormente por debajo del límite establecido la ley... (Art. 121)", answers: ["Adoptarán el régimen que les corresponda por población", "La Comunidad Autónoma decidirá el régimen aplicable", "Se les seguirá aplicando el mismo régimen", "Todas son falsas"], correct: 2 },

    { question: "112. Los Alcaldes de los municipios de gran población recibirán el tratamiento de: (Art. 124)", answers: ["Excelencia", "Ilustrísima", "Vuecencia", "Señoría"], correct: 0 },

    { question: "113. Decidirán las Asambleas Legislativas correspondientes a iniciativa de los respectivos ayuntamientos para la aplicación del régimen de gran población... (Art. 121)", answers: ["A los municipios que sean capitales de provincia, capitales autonómicas o sedes de las instituciones autonómicas", "Los municipios cuya población supere los 75.000 habitantes, que presenten circunstancias económicas, sociales, históricas o culturales especiales", "A los municipios capitales de provincia cuya población sea superior a los 180.000 habitantes", "Son correctas las respuestas 1ª y 2ª"], correct: 3 },

    { question: "114. ¿Quién puede suprimir un área metropolitana? (Art. 43)", answers: ["La Diputación respectiva", "El Ministerio de Administraciones Públicas", "La Comunidad Autónoma respectiva", "Los Ayuntamientos respectivos"], correct: 2 },

    { question: "115. ¿Quién establece los órganos de gobierno de un área metropolitana? (Art. 43)", answers: ["La Diputación respectiva", "La Comunidad Autónoma respectiva", "Los Ayuntamientos respectivos", "El Ministerio de Administraciones Públicas"], correct: 1 },

    { question: "116. Como norma general, los Alcaldes recibirán el tratamiento de: (Art. 124)", answers: ["Vuecencia", "Señoría", "Ilustrísima", "Excelencia"], correct: 3 },

    { question: "117. ¿A quién corresponde la atribución de dictar Bandos? (Art. 124)", answers: ["Al Teniente de Alcalde", "A la Corporación", "Al Alcalde", "Al Pleno"], correct: 2 },

    { question: "118. En caso de vacante temporal de la Alcaldía, la sustitución se hará por: (Art. 23)", answers: ["El concejal siguiente en la lista de su partido", "El secretario de la Corporación", "El concejal de mayor edad", "El Teniente de Alcalde designado"], correct: 3 },

    { question: "119. ¿Quién puede crear un área metropolitana? (Art. 43)", answers: ["La Diputación respectiva", "Los Ayuntamientos respectivos", "La Comunidad Autónoma respectiva", "El Ministerio de Administraciones Públicas"], correct: 2 },

    { question: "120. ¿Quién establece el régimen económico de un área metropolitana? (Art. 43)", answers: ["La Diputación respectiva", "Los Ayuntamientos respectivos", "La Comunidad Autónoma respectiva", "El Ministerio de Administraciones Públicas"], correct: 2 },

    { question: "121. De acuerdo con la estructura prevista en el artículo 116, la Comisión Especial de Cuentas existe (Art. 20) en...", answers: ["Los municipios de más de 5.000 habitantes", "Los municipios de más de 3.000 habitantes", "Todos los municipios", "Los municipios de más de 1.000 habitantes"], correct: 2 },

    { question: "122. En los municipios en régimen de Concejo Abierto, las atribuciones de la Asamblea y del Alcalde se regirán, con carácter general: (Art. 29)", answers: ["Por los usos, costumbres y tradiciones locales", "Por la Ley 7/1985, de 2 de abril", "Por el Real Decreto 2568/1986, de 28 de noviembre", "Por las leyes de las CCAA sobre Régimen Local"], correct: 1 },

    { question: "123. ¿Cuál es el órgano de gobierno de las islas baleares? (Art. 41)", answers: ["La mancomunidad insular", "La Diputación", "El Cabildo Insular", "El Consejo Insular"], correct: 3 },

    { question: "124. ¿A quién corresponde el gobierno y administración de la Provincia? (Art. 31)", answers: ["Al Ayuntamiento", "A la Diputación", "A la Comunidad autónoma", "A los vecinos"], correct: 1 },

    { question: "125. ¿Cuál es el órgano de gobierno de las islas canarias? (Art. 41)", answers: ["La mancomunidad insular", "El Cabildo Insular", "La Diputación", "El Consejo Insular"], correct: 1 },

    { question: "126. ¿Cuántas provincias componen las Islas Canarias?", answers: ["Ninguna", "Tres", "Dos", "Una"], correct: 2 },

    { question: "127. En el seno de la Conferencia sectorial para asuntos locales, existirá una Conferencia de ciudades de la que formarán parte... (Indica la respuesta FALSA) (Art. 138)", answers: ["Los alcaldes de los municipios comprendidos en el ámbito de aplicación del título X de esta ley", "La Administración General del Estado", "Las comunidades autónomas", "Las Diputaciones Provinciales"], correct: 3 },

    { question: "128. ¿Con qué tipo de personalidad cuenta la Provincia? (Art. 31)", answers: ["Plena", "Propia", "Común", "Ordinaria"], correct: 1 },

    { question: "129. ¿Cuál de los siguientes órganos NO existe en todas las Diputaciones Provinciales? (Art. 32)", answers: ["Los Consejos Sectoriales", "El Presidente", "El Pleno", "El Vicepresidente"], correct: 0 },

    { question: "130. Las normas de organización para municipios de gran población se aplicarán a: (Art. 121)", answers: ["Todas son correctas", "Municipios de población superior a 200.000 habitantes", "Capitales de provincia de población superior a 150.000 habitantes", "Municipios de población superior a 75.000 habitantes, con circunstancias económicas, sociales, históricas o culturales especiales"], correct: 0 },

    { question: "131. La potestad reglamentaria de las Entidades Locales en materia tributaria, se ejerce a través de: (Art. 106)", answers: ["Reglamentos externos o internos", "Ordenanzas fiscales", "Presupuesto de las Entidades Locales", "Bases de ejecución"], correct: 1 },

    { question: "132. Las Ordenanzas fiscales reguladoras de los tributos locales comenzarán a aplicarse... (Art. 107)", answers: ["En el momento de su publicación definitiva en el Boletín Oficial de la Comunidad Autónoma uniprovincial", "En el momento de su publicación definitiva en el Boletín Oficial de la provincia", "Todas son correctas", "En las mismas ordenanzas si se señale otra fecha"], correct: 2 },

    { question: "133. ¿Cuánto tiempo dura el mandato de los Diputados provinciales?", answers: ["Seis años", "Cuatro años", "Tres años", "Dos años"], correct: 1 },

    { question: "134. Las Ordenanzas fiscales obligan en el territorio de... (Art. 107)", answers: ["Todas son correctas", "La respectiva Entidad local", "La entidad local que determine", "Las entidades locales que determine"], correct: 1 },

    { question: "135. ¿Quién elige al Presidente de la Diputación? (Art. 33)", answers: ["Los municipios de la provincia", "Los Diputados electos", "La Junta de Gobierno Local", "El Pleno"], correct: 1 },

    { question: "136. El acuerdo de renuncia de delegación se adoptará por... (Art. 27)", answers: ["Los Diputados de las Comisiones Informativas", "El Pleno de la respectiva Entidad Local", "Presidente de la Comunidad Autónoma", "Junta de Gobierno Local"], correct: 1 },

    { question: "137. Las deudas vencidas, líquidas y exigibles de las Administraciones locales tengan con otras AAPP podrán extinguirse por... (Art. 109)", answers: ["Reparación", "Subsanación", "Indemnización", "Compensación"], correct: 3 },

    { question: "138. Contra los actos sobre aplicación y efectividad de los tributos locales se formulará... (Art. 108)", answers: ["El recurso de reposición específicamente previsto a tal efecto en la Ley reguladora de las Haciendas Locales", "El recurso de revisión específicamente previsto a tal efecto en la Ley reguladora de las Haciendas Locales", "El recurso de alzada específicamente previsto a tal efecto en la Ley reguladora de las Haciendas Locales", "Todas son correctas"], correct: 0 },

    { question: "139. ¿Quién debe cesar a los Vicepresidentes de la Diputación Provincial? (Art. 34)", answers: ["El Presidente", "El Pleno", "Los Consejos Sectoriales", "La Junta de Gobierno Local"], correct: 0 },

    { question: "140. Las cuestiones de confianza serán... (Art. 22)", answers: ["Generales", "Privadas", "Públicas", "Secretas"], correct: 2 }
];